<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Periyar 145</title>
    <description>Periyar 145 - Birthday Celebrations</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 19:53:08 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 19:53:08 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.1</generator>
    
      <item>
        <title>Periyar 145 &lt;br&gt;
Birthday Celebration
</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thanthai Periyar&lt;/strong&gt; – the father of Modern Dravidian movement – humanist at heart, a social revolutionary and true visionary who propounded rationalism and a fierce leader who defied all odds. Almost 5 decades after his passing, he stands tall and mighty even today… especially among youth… as a leader without borders and boundaries… he dedicated his entire life to the fight against inequality and social injustice in society. He was a champion of social justice all through his life striving to establish an egalitarian society. Casteism in the Indian society is one where people are discriminated and enslaved right from...</description>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/welcome/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/welcome/</guid>
        
        <category>welcome</category>
        
        <category>invitation</category>
        
        <category>feature</category>
        
        <category>Invitation</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>பெரியார் 145 &lt;br&gt; பிறந்தநாள் விழா</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;பெரியார்&lt;/strong&gt; - நவீன திராவிட இயக்கத்தின் தந்தை. பகுத்தறிவுவாதத்தை முன்னிறுத்தி, சமத்துவமின்மை மற்றும் சமூக அநீதிக்கு எதிராகப் போராடிய தொலைநோக்கு பார்வை கொண்ட தலைவர். பிறப்பு மற்றும் சமூக நிலை அடிப்படையில் தனிநபர்களை அடிமைப்படுத்தும் இந்து மதக் கோட்பாடுகளால் கட்டமைக்கப்பட்ட இந்தியாவில், சாதி அமைப்பை ஒழிப்பதற்காக அவர் தனது வாழ்க்கையை அர்ப்பணித்தார்.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;சமூக புரட்சியின் குறியீடாக பெரியார் 145-வது பிறந்தநாளைக் கொண்டாடுவோம்.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;நாங்கள் முன்னேறியிருக்கிறோம். ஆனால், சுதந்திரம், சமத்துவம் மற்றும் சகோதரத்துவம் ஆகிய கொள்கைகளை உள்ளடக்கிய, பாகுபாடு மற்றும் சாதி அடிப்படையிலான ஒடுக்குமுறை இல்லாத சமத்துவ சமுதாயத்தை நிறுவுவதே எங்கள் குறிக்கோள்.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;கடந்த ஆண்டு, 120 மாணவர்கள் பெரியாரைப் பற்றிய பேச்சுப் போட்டியில் கலந்து கொண்டனர், இது அவரது கொள்கைகளின் தொடர்ச்சியை எடுத்துக்காட்டுகிறது. இந்த ஆண்டு, நடிப்பு, கட்டுரை எழுதுதல் மற்றும் படம் வரைதல் ஆகியவற்றுக்கான நிகழ்வுகளை ஏற்படுத்தியிருக்கிறோம். சமூக நீதி மற்றும் சமத்துவத்திற்கான பெரியாரின் உறுதிப்பாட்டை நிலைநிறுத்துவது, ஒடுக்கப்பட்ட மக்களை...</description>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-welcome/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-welcome/</guid>
        
        <category>welcome</category>
        
        <category>invitation</category>
        
        <category>feature</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>பெரியாருக்கான ஓட்டம்/நடை</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;பெரியாரின் 145வது ஆண்டு விழாவை மாரத்தான் அல்லது பெருநடை மூலம் கொண்டாடுங்கள்.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;தந்தை பெரியாரின் 145வது பிறந்தநாளை எங்களுடன் இணைந்து கொண்டாட இந்த சிறப்பு மாரத்தானில் கலந்து கொள்ள அழைக்கிறோம். உங்கள் பங்களிப்பு இந்த அர்த்தமுள்ள நிகழ்வை மேலும் சிறப்பாக்கும்.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;table&gt; &lt;tbody&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;தேதி&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;செப்டம்பர் 5 முதல் செப்டம்பர் 17 வரை&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;நேரம்&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;உங்கள் வசதிக்கேற்ப எந்த நேரத்திலும் ஓட்டத்தை தொடங்கி முடிக்கலாம்.&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;எங்கு&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;td&gt;&lt;strong&gt;அருகே உள்ள ஓட்டம் அல்லது நடைக்கு ஏற்ற இடத்தை நீங்களே தேர்வு செய்து கொள்ளலாம்.&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;உங்கள் ஓட்டத்தைக் கண்காணிக்கவும் பதிவு செய்யவும் உங்களுக்கு விருப்பமான ஏதாவது ஃபிட்னஸ் செயலியை பயன்படுத்தவும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ஃபிட்னஸ் செயலியின் திரை சொட்டை( ஸ்கிரீன்ஷாட்) உங்கள் முழுப்பெயர் மற்றும் ஓட்ட வகையுடன் (எ.கா., 5K, 10K, Half Marathon, Walkathon) &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt;-க்கு மின்னஞ்சல் செய்யவும்.&lt;/li&gt;...</description>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-runforperiyar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-runforperiyar/</guid>
        
        <category>Run For Periyar</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Run/Walk for Periyar</title>
        <description>&lt;p&gt;Celebrate Periyar’s 145th Year with the Virtual Run/Walk:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Run/Walk for Periyar… Anywhere!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Date:&lt;/strong&gt; September 5-17, 2023&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Time:&lt;/strong&gt; Complete the run/walk at your convenience&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Location:&lt;/strong&gt; Anywhere you choose!&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Join us in commemorating the 145th birth anniversary of Thanthai Periyar by participating in our special virtual marathon/walkathon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Here’s how you can be a part of this meaningful event:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Feel free to choose a date and time that works for you anytime between September 5-17, 2023.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Use your preferred fitness app to track and record your run/walk.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Take a screenshot of your completed run/walk.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Email the screenshot to &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt;...</description>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/runforperiyar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/runforperiyar/</guid>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Run For Periyar</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kahoot (Quiz)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kahoot Quiz on Periyar: Show Your Talent!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Join the Kahoot Quiz to explore Periyar.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Quiz from &lt;a href=&quot;\assets\files\Periyar-Quiz.pdf&quot;&gt;&lt;strong&gt;Chapters IV &amp;amp; V (Pages 61-113)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of Periyar 1000&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Who Can Participate:&lt;/strong&gt; Everyone are welcome! Even if you’re taking part in other events, you can still join in the Kahoot Quiz fun. (The live event signup limit doesn’t apply here!)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Access the Quiz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Open a web browser on your computer or mobile device.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Visit the &lt;a href=&quot;https://www.kahoot.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kahoot! Website&lt;/a&gt; or use the Kahoot! app if it’s already installed.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h2 id=&quot;rules-guidelines&quot;&gt;Rules / Guidelines&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Age eligibility&lt;/strong&gt; : Open to North...</description>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Kahoot/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Kahoot/</guid>
        
        <category>Kahoot</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Kahoot</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Short Essay</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;let-your-words-make-an-impact&quot;&gt;Let Your Words Make an Impact&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Let your creative juices flow from your pen to paper. The Periyar 145 celebratory event encourages you to bring out the writer in you. This is your chance to influence others through your words, as written words hold stronger emphasis compared to spoken words. Writing allows for subtler yet more impactful messages. Your theme-based writing on topics related to Periyar, social justice, equality, and humanism can raise awareness and potentially create a difference, especially among your peers and the wider population.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;rules-guidelines&quot;&gt;Rules / Guidelines&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt; : End of day on...</description>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/katturai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/katturai/</guid>
        
        <category>short-essay</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Essay Writing</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>கட்டுரை</title>
        <description>&lt;p&gt;உங்கள் எண்ணங்களை பேனாவிலிருந்து காகிதத்திற்கு மாற்றுங்கள். உங்கள் பேனா வழிகாட்டும் ஒளியாகச் செயல்படட்டும். பெரியார் 145 நிகழ்வு உங்களில் இருக்கும் எழுத்தாளரை வெளிக்கொணரும் வாய்ப்பை வழங்குகிறது. உங்கள் சொற்கள் மற்றவர்கள் மீது தாக்கம் ஏற்படுத்த கிடைத்த வாய்ப்பு இது. பேசும் வார்த்தைகளுடன் ஒப்பிடும்போது எழுதப்பட்ட வார்த்தைகளுக்கான ஆற்றலும் விளைவும் அதிகம். பெரியாரின் சித்தாந்தம், சமூக நீதி, சமத்துவம் மற்றும் மனிதநேயம் போன்ற கருப்பொருளை மையமாகக் கொண்ட உங்கள் எழுத்து, விழிப்புணர்வையும் மாற்றத்தையும் ஏற்படுத்தும் திறன் கொண்டது.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;விதிகள்-வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;&lt;strong&gt;விதிகள் / வழிகாட்டுதல்கள்&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பதிவு செய்வதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 10, 2023 ஞாயிற்றுக்கிழமை&lt;/strong&gt; .&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;மொழி தேர்வு/வார்த்தை வரம்பு&lt;/strong&gt; : குறுங்கட்டுரை தமிழ் அல்லது ஆங்கிலத்தில் ஐநூறு (500) வார்த்தைகளுக்கு மிகாமல் இருக்க வேண்டும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;தலைப்பு தேர்வு&lt;/strong&gt;: கீழே உள்ள பட்டியலில் இருந்து ஒரு (1) தலைப்பை நீங்கள் தேர்வு செய்யலாம்.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;தமிழில் கட்டுரைத் தலைப்புகள்&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;language-plaintext...</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-katturai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-katturai/</guid>
        
        <category>essay writing</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Speech</title>
        <description>&lt;p&gt;“Speech is power: speech is to persuade, to convert, to compel.” — Ralph Waldo Emerson, an American essayist and lecturer As we are getting ready to celebrate the life and legacy of Periyar Ayya, on his 145th birthday, we think it would be very fitting for our youth to engage in a heartfelt rhetorical session learning about what turned a common man EVR into “Periyar” indeed. Our intent is to encourage inquisitive young minds to reason, rationalize and fearlessly ask questions especially when something does not connect with the intellect… just the way Periyar did. In an effort to follow...</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Quote/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Quote/</guid>
        
        <category>Speech</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Speech</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>பேச்சுப் போட்டி</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;கேட்டார்ப்-பிணிக்கும்-தகையவாய்க்---கேளாரும்வேட்ப-மொழிவதாம்-சொல்-குறள்-643-சொல்வன்மை&quot;&gt;கேட்டார்ப் பிணிக்கும் தகையவாய்க் - கேளாரும்&lt;br /&gt;வேட்ப மொழிவதாம் சொல். (குறள் 643, சொல்வன்மை)&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;கேட்போரைக் கவரும் தன்மையுடைதாகவும், கேட்காதவரும் தேடிவந்து விரும்பிக் கேட்கக் கூடியதாகவும் அமைவதே சொல்வன்மை எனப்படும்.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;தந்தை பெரியார் 145 நிகழ்வில் அவரது வாழ்க்கையையும் தாக்கத்தையும் கொண்டாடத் தயாராகும் இந்த நேரத்தில், இளைய தலைமுறையினர் தந்தை பெரியாரை பற்றிய உற்சாகமான சொற்பொழிவில் பங்கேற்பது மிகவும் பொருத்தமாக இருக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். சாதாரண மனிதராக இருந்த ஈ.வெ.ரா “பெரியார்” என்ற அடையாளமாக மாறியது பற்றி ஆராய்வதே இந்த அமர்வின் நோக்கமாகும். ஆர்வமுள்ள இளம் மனங்களை விமர்சன சிந்தனை, பகுத்தறிவு பகுப்பாய்வு மற்றும் அச்சமின்றி கேள்வி கேட்பதில் ஈடுபட ஊக்குவிப்பதே எங்கள் குறிக்கோள். பெரியாரின் வழியைப் பின்பற்றி, எதிர்காலப் “பெரியார்”களை உருவாக்குவதற்கான எங்கள் முயற்சியில் உங்கள் பங்கேற்பை வரவேற்கிறோம். இளைஞர்களை மையமாகக் கொண்ட தொடர் நிகழ்வுகளைப் பரப்புவதற்கு இது உந்துதலாக இருக்கும் என நம்புகிறோம்.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;விதிகள்--வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;&lt;strong&gt;விதிகள்...</description>
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-Quote/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-Quote/</guid>
        
        <category>Speech</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Drawing</title>
        <description>&lt;p&gt;A picture is worth a thousand words. Periyar 145 celebratory event encourages you to showcase your artistic talent to draw/paint a picture/cartoon relating to &lt;strong&gt;Social Justice, Equality, Women Empowerment, Humanism and Futuristic Scientific Inventions&lt;/strong&gt;. We can’t wait to see the works of our little Picassos.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;rules--guidelines&quot;&gt;Rules / Guidelines&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt; : End of day on &lt;strong&gt;Sunday, September 10, 2023&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;What to do?&lt;/strong&gt;: Express your creativity by drawing a picture or creating a cartoon that embodies Dravidian ideology. Your art should clearly and strongly convey a message that supports Science, Rationalism, Humanism.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title&lt;/strong&gt;: Decorate your art with a Periyar...</description>
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Oviyam/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Oviyam/</guid>
        
        <category>drawing</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Drawing</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>ஓவியம்</title>
        <description>&lt;p&gt;ஒரு ஓவியம் ஆயிரம் வார்த்தைகளுக்கு சமமானது. சமூக நீதி, சமத்துவம் மற்றும் மனிதநேயம் தொடர்பான ஓவியத்தை வரைவதற்கு உங்கள் கலைத் திறமையை வெளிப்படுத்த பெரியார் 145-ஆம் ஆண்டு கொண்டாட்ட நிகழ்வு உங்களை வரவேற்கிறது. எங்கள் பிக்காசோக்களின் படைப்புகளைப் பார்க்க நாங்கள் காத்திருக்கிறோம்.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;விதிகள்--வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;&lt;strong&gt;விதிகள் / வழிகாட்டுதல்கள்&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பதிவு செய்வதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 10, 2023 ஞாயிற்றுக்கிழமை&lt;/strong&gt; .&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;படம் வரைதல்&lt;/strong&gt; : திராவிட சித்தாந்தத்தை உள்ளடக்கிய ஒரு படத்தை வரைவதன் மூலமோ அல்லது கார்ட்டூனை உருவாக்குவதன் மூலமோ உங்கள் படைப்பாற்றலை வெளிப்படுத்துங்கள். உங்கள் படைப்பு அறிவியல், பகுத்தறிவு, மனிதநேயத்தை ஆதரிக்கும் செய்தியை தெளிவாகவும் வலுவாகவும் எடுத்து காட்ட வேண்டும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;சமர்ப்பிப்பதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 12, 2023 செவ்வாய்கிழமை&lt;/strong&gt;க்குள் உங்கள் படைப்பை &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt;-க்கு மின்னஞ்சல் செய்யவும் .&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பெரியார் பிஞ்சு&lt;/strong&gt; : தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட &lt;em&gt;ஓவியங்கள் &lt;a href=&quot;https://periyarpinju.com/&quot;&gt;பெரியார் பிஞ்சு&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; இதழில் இடம்பெறும்.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;நிகழ்வில் பங்கு...</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-Oviyam/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-Oviyam/</guid>
        
        <category>drawing</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sing-a-Song</title>
        <description>&lt;p&gt;Participate in the celebration of Periyar’s ideals by sharing your vocal talent. Singing a song isn’t just about the melody; it’s about expressing your thoughts, emotions, and messages through the power of music. Are you a natural born singer or someone learning music? Periyar 145 celebratory event encourages you to showcase your musical talent by singing songs relating to the theme of social justice, equality, humanism. Vocalize your empathy, caring and compassion musically. We can’t wait to hear you sing!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;rules--guidelines&quot;&gt;Rules / Guidelines&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt; : End of day on &lt;strong&gt;Sunday, September 10, 2023&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Song Duration&lt;/strong&gt;: Your performance...</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/padal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/padal/</guid>
        
        <category>padal</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Sing-a-Song</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>பாடல்</title>
        <description>&lt;p&gt;இசையானது மக்களிடையே தொடர்புகளை உருவாக்குவதற்கும், சிந்தனையைத் தூண்டுவதற்கும், உணர்வுகளை பிரதிபலிக்கும் மற்றும் இலட்சியங்களை உள்ளடக்குவதற்கும் அசாதாரண திறனைக் கொண்டுள்ளது.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;நீங்கள் உள்ளார்ந்த பாடகரா அல்லது இசைப் பயணத்தில் உள்ளவரா? பெரியார் 145 நிகழ்வானது சமூக நீதி, சமத்துவம் மற்றும் மனிதநேயம் ஆகிய கருப்பொருள்களுடன் இணைந்த பாடல்களுக்கு உங்கள் குரலை வழங்குவதன் மூலம் உங்கள் இசைத் திறனை வெளிப்படுத்த உங்களை அழைக்கிறது. உங்கள் உணர்திறனும், அக்கறையும் இனிமையாக ஒலிக்கட்டும். உங்கள் குரலின் இணக்கத்தை நாங்கள் ஆவலுடன் எதிர்பார்க்கிறோம்!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;விதிகள்வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;&lt;strong&gt;விதிகள்/வழிகாட்டுதல்கள்&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பதிவு செய்வதற்கான காலக்கெடு :&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 10, 2023 ஞாயிற்றுக்கிழமை&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;நேர வரம்பு : மூன்று (3) நிமிடங்களுக்கு&lt;/strong&gt; மிகாமல் இருக்க வேண்டும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பாடல் தேர்வு&lt;/strong&gt;: கீழே உள்ள பட்டியலில் இருந்து ஒரு (1) பாடலை நீங்கள் தேர்வு செய்யலாம்&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;table&gt; &lt;thead&gt; &lt;tr&gt; &lt;th&gt;வரிசை எண்&lt;/th&gt; &lt;th&gt;பாடல்&lt;/th&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/thead&gt; &lt;tbody&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt;1&lt;/td&gt; &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/QaeVXX2jzGs&quot;&gt;எங்கள்...</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-padal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-padal/</guid>
        
        <category>padal</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>மாறுவேடம்</title>
        <description>&lt;p&gt;மனிதகுலத்தின் போக்கை வடிவமைத்த தலைவர்களை போன்று குழந்தைகள் வேடமிட்டு ஆர்வத்துடனும் நம்பகத்தன்மையுடனும் செயல்படுத்துவது மிக வசீகரமானது. இந்த செயல்முறை குழந்தைகளுக்கு மட்டுமல்ல, சாட்சியாக இருக்கும் பார்வையாளர்களுக்கும் சிறந்த அனுபவத்தை தருகிறது.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;விதிகள்--வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;&lt;strong&gt;விதிகள் / வழிகாட்டுதல்கள்&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பதிவு செய்வதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 10, 2023 ஞாயிற்றுக்கிழமை&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;நேர வரம்பு&lt;/strong&gt; : இரண்டு (2) நிமிடங்களுக்கு மிகாமல் இருக்க வேண்டும் .&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;மாறுவேடத்திற்கான தலைவர்களின் பட்டியல்&lt;/strong&gt;: கீழே உள்ள பட்டியலில் இருந்து ஒரு (1) தலைவரைத் தேர்ந்தெடுக்கவும். &lt;ul&gt; &lt;li&gt;தந்தை பெரியார்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;அறிஞர் அண்ணா&lt;/li&gt; &lt;li&gt;அண்ணல் அம்பேத்கர்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;அன்னை நாகம்மையார்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;அன்னை மணியம்மையார்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;கலைஞர் கருணாநிதி&lt;/li&gt; &lt;li&gt;பண்டிதர் அயோத்தி தாசர்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ஏ.டி. பன்னீர்செல்வம்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;பிட்டி தியாகராயர்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;புரட்சிக் கவிஞர் பாரதிதாசன்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;மூவலூர் இராமாமிர்தம் அம்மையார்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;டாக்டர் டி.எம். நாயர்&lt;/li&gt; &lt;li&gt;டபிள்யூ.பி. சௌந்தரபாண்டியன்&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;மாறுவேட தேர்வு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 12, 2023 செவ்வாய்க் கிழமை&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;க்குள்&lt;/em&gt; மாறுவேடத்துக்கு நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்த...</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-maruvedam/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-maruvedam/</guid>
        
        <category>monoacting</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Dravidian Icons</title>
        <description>&lt;p&gt;Dressed as iconic Dravidian leaders, our children don’t just put on costumes; they step into a rich tapestry of experiences. Each outfit is a portal to an era of transformation, and each character they embody carries a message that has resonated through time. As they enact stories of resilience, courage, and change, they don’t just entertain – they educate and inspire.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;rules--guidelines&quot;&gt;Rules / Guidelines&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt; : End of day on &lt;strong&gt;Sunday, September 10, 2023&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Time Limit&lt;/strong&gt;: Must not exceed &lt;strong&gt;two (2) minutes&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Choice of Leaders to Enact&lt;/strong&gt;: Please choose one (1) leader from the list below: &lt;ul&gt;...</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/maruvedam/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/maruvedam/</guid>
        
        <category>monoacting</category>
        
        <category>events</category>
        
        <category>Monoacting</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>நிகழ்வுகள்</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;நேரலை நிகழ்வுகள்&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-Quote/&quot;&gt;பேச்சு&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-padal/&quot;&gt;பாடல்&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-maruvedam/&quot;&gt;மாறுவேடம்&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;சமர்ப்பிப்பு நிகழ்வுகள்&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-Oviyam/&quot;&gt;வரைதல்&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-katturai/&quot;&gt;குறுங்கட்டுரை&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;மெய்நிகர் நிகழ்வு&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/tamil-runforperiyar/&quot;&gt;பெரியாருக்காக ஓடுங்கள்&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h1 id=&quot;பொது-விதிகள்-வழிகாட்டுதல்கள்&quot;&gt;பொது விதிகள் / வழிகாட்டுதல்கள்&lt;/h1&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பதிவு செய்வதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 10, 2023 ஞாயிற்றுக்கிழமை&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;சமர்ப்பிப்பதற்கான காலக்கெடு&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;வரைதல்&lt;/em&gt; மற்றும் &lt;em&gt;குறுங்கட்டுரை&lt;/em&gt; வகைகளுக்கான படைப்புக்களை &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 12, 2023 செவ்வாய்கிழமை&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;க்குள்&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt;-க்கு மின்னஞ்சல் செய்யவும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பங்கேற்பு&lt;/strong&gt; : ஒவ்வொரு பங்கேற்பாளரும் பேச்சு/பாடல் /மாறுவேடம் நிகழ்வுகளில் ஏதேனும் ஒன்றில் (1) மட்டுமே பங்கேற்க அனுமதிக்கப்படுவார்கள்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;வயது தகுதி&lt;/strong&gt; : 5-21 வயது .&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;சான்றிதழ்கள் &amp;amp; விருதுகள்&lt;/strong&gt; : அனைத்து பங்கேற்பாளர்களும் சான்றிதழ்களைப் பெறுவார்கள்; தேர்ந்தெடுக்கப்படும் பங்கேற்பாளர்களுக்கு சிறப்பு பரிசுகள் வழங்கப்படும்.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;பெரியார் பிஞ்சு&lt;/strong&gt; : சிறப்புப் பரிசு பெற்ற &lt;em&gt;கட்டுரைகள்&lt;/em&gt; மற்றும் &lt;em&gt;ஓவியங்கள்&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://periyarpinju.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;பெரியார் பிஞ்சு&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; இதழில்...</description>
        <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-events/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-events/</guid>
        
        <category>youthprogram</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Periyar 145 - Events</title>
        <description>&lt;p&gt;Honoring September as Dravidian History Month… &lt;strong&gt;Lets celebrate Periyar!&lt;/strong&gt; - The social revolutionary icon’s 145th birth anniversary. As beneficiaries, we are enjoying the fruits of his labor – due to his hard fought battle against social injustice, we have come a long way. Our participation in this celebratory event is our way of giving thanks to him &amp;amp; his priceless service to humanity. Indeed the best way, would be to uphold the values he stood for - to join in the fight to establish a new egalitarian society… devoid of discrimination and dehumanization, to annihilate the caste system and totally...</description>
        <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/events/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/events/</guid>
        
        <category>youthprogram</category>
        
        <category>events</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>பதிவு</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;span style=&quot;color:red&quot;&gt;&lt;strong&gt;பெரியார் 145 நிகழ்வில் பங்கேற்க பதிவு செய்த அனைவருக்கும் நன்றி. இந்த நிகழ்விற்கான சேர்க்கை நிறைவுற்றது.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;em&gt;வரைதல்&lt;/em&gt; மற்றும் &lt;em&gt;குறுங்கட்டுரை&lt;/em&gt; படைப்புக்களை &lt;strong&gt;செப்டம்பர் 12, 2023 செவ்வாய்கிழமை&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;க்குள்&lt;/em&gt;  &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt;-க்கு
மின்னஞ்சல் செய்யவும்.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!--
&lt;div data-paperform-id=&quot;hsomy1uf&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;script&gt;(function() {var script = document.createElement('script'); script.src = &quot;https://paperform.co/__embed.min.js&quot;; document.body.appendChild(script); })()&lt;/script&gt;
--&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tamil-register/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tamil-register/</guid>
        
        <category>registration</category>
        
        <category>tamil</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Registration</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;h3 id=&quot;important-information&quot;&gt;Important Information:&lt;/h3&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt;: End of day on &lt;strong&gt;Sunday, September 10, 2023&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Participation&lt;/strong&gt;: Each participant is allowed to take part in only &lt;br /&gt; &lt;strong&gt;one (1)&lt;/strong&gt; of the following live events:
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;Speech&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Sing-a-Song&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Enact your leader (Maruvedam)&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Submission Deadline&lt;/strong&gt;: Submissions for the &lt;em&gt;Drawing&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Short Essay&lt;/em&gt; categories must be emailed to &lt;a href=&quot;mailto:events@periyarinternational.org&quot;&gt;events@periyarinternational.org&lt;/a&gt; no
later than  &lt;br /&gt; &lt;strong&gt;Tuesday, September 12, 2023&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div data-paperform-id=&quot;hsomy1uf&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function() {var script = document.createElement('script'); script.src = &quot;https://paperform.co/__embed.min.js&quot;; document.body.appendChild(script); })()&lt;/script&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/register/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/register/</guid>
        
        <category>registration</category>
        
        <category>Registration</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Support</title>
        <description>&lt;p&gt;Express gratitude to Periyar and consider donating. Supporting charities offers various avenues, including online PayPal donations or traditional mail-in contributions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/us/fundraiser/charity/3378979&quot;&gt;Donate via PayPal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you wish to mail a check, here is the secure mailing address:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Periyaar International USA (EIN: 80-0282239)&lt;br /&gt;
5652 Chapel Hill Rd&lt;br /&gt;
Gurnee, Illinois -60031
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When sending a check, please provide the name and address for notification.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 19:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/donate/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/donate/</guid>
        
        <category>support</category>
        
        <category>donate</category>
        
        <category>Support</category>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
